


  ## ✅ हाल ही में 'हिमंत बिस्वा सरमा' ने असम के नए मुख्यमंत्री के रूप में शपथ ली है 
![Hemanta vishwa Sharma says, NRC has drawback, request centre to reject it.  असम सरकार ने केंद्र से कहा-NRC में कई खामियां, रद्द करें](https://images.thequint.com/quint-hindi/2019-11/cfeee0f8-9652-4c56-a652-c55bd2ffe09b/Hemant_Biswa_Sarma_jpgA.JPG?%20%20%20%20%20%20%20%20%20%20%20%20%20%20auto=format,compress&fmt=webp&format=webp&w=1200&h=900&dpr=1.0)

  ## ✅ हाल ही में 83 महिला सैन्य पुलिस का पहला बैच भारतीय सेना में शामिल किया गया है 
![Army inducts first batch of women in military police | India News,The  Indian Express](https://images.indianexpress.com/2021/05/Indian-army-women-soldiers.jpg)

  ## ✅ हाल ही में एम के कौशिक का निधन हो गया है, इनका सम्बन्ध हॉकी के खेल से था  
![Hockey loses two shining lights in one day, MK Kaushik and Ravindra Pal  Singh | Sports News,The Indian Express](https://images.indianexpress.com/2021/05/Ravinder-pal-Singh-and-MK-kaushik.jpg)

  ## ✅ हाल ही में 'कमी रीता शेरपा' ने माउंट एवरेस्ट पर 25 बार चढ़कर विश्व रिकॉर्ड बनाया है  
![Nepal's Kami Rita Sherpa ascents Mt Everest for record 25th time -  Sentinelassam](https://assets.sentinelassam.com/h-upload/2021/05/08/1600x960_224034-rita.jpg)

  ## ✅ हाल ही में चीन का B5 रॉकेट मालदीव देश के पास गिरा है  
![Where is Maldives located](https://wiotto.com/backend/webcontent/kcfinder/images/images/Maldives_Google_map.png)

  ## ✅ हाल ही में CBSE ने 'Dost For Life' नामक मोबाइल एप्प लांच किया है 
![cbse launches dost for life mobile app for students psychological  counselling app for students and parents central board of secondary  education announces marking policy for cancelled class 10 sry | CBSE ने](https://gumlet.assettype.com/Prabhatkhabar/2021-05/1d2f7ecc-53bd-4f4b-8448-1463583e8718/cbse_dost_for_life_app.jpg?w=1200&h=750&auto=format%2Ccompress&fit=max)





  ---
    
![100 Number PNG Royalty-Free Image | PNG Play](https://lh3.googleusercontent.com/proxy/bsQD-gmq_WKK2niExZXUy2fYlNLrs8T-SCn4n6pM0G3xuNLJKLU7b2R-9OqzP0cMX6mzV_dArep6v_4WCceJ0LhC5xUNWt8JompT6jb3vK5e1XC5eSsSsuovPjHBcx8_SwrFpWuxj6bX)  
   # **रूपए का पुरस्कार** 
   #### साप्ताहिक ऑनलाइन परीक्षा के प्रथम स्थान वाले छात्र को दिया जाता है 

  ---

![SSC GD Constable Test Series, Paper & Questions](https://www.careerpower.in/images/ssc-gd-exam-mobile.png)
  # **SSC GD Mock परीक्षा**

👉 [https://forms.gle/sspNPwNZk7cTGnVv7](https://forms.gle/sspNPwNZk7cTGnVv7)
  
 ---

![Monthly Current Affairs Test 2021: Attempt Quiz in Hindi & English : UPSC  Exams](https://gs-post-images.grdp.co/2019/9/blog-img1568180201260-45.png-rs-high-webp.jpg)
  ### **मई प्रतिदिन करंट अफेयर्स प्रैक्टिस सेट**
  👉 https://forms.gle/XgHzrQHqjYoC9nAe8

  ### **अप्रैल करंट अफेयर्स प्रैक्टिस सेट**
  👉 [https://forms.gle/cz3FcLmnL7KMNj8h7](https://forms.gle/cz3FcLmnL7KMNj8h7)

  ---

![Self-Determination Theory, Motivation, and Your Classroom | CENTER FOR  TEACHING AND LEARNING](https://ctl.byu.edu/sites/default/files/Motivation%201200%20WEB.jpg)
  # **Last Week Result**
  
  **1️⃣🥇** - धनंजय शर्मा (उसिया)
  
  **2️⃣🥈** - श्रवण यादव (फत्तेपुर)
  
  **3️⃣🥉** - ज्योति शर्मा (मुहम्मदपुर)

  ---
![World Map HD Image - Infoandopinion](https://www.infoandopinion.com/wp-content/uploads/2020/02/World-Map-image.png)
![Political Map of India, Political Map India, India Political Map HD](https://www.mapsofindia.com/maps/india/india-political-map.gif)
![Uttar Pradesh Map | eMapsWorld.com](https://emapsworld.com/images/uttar-pradesh-map.gif)
